// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [{
        numb: 1,
        question: "Ако хоћеш да знаш каква је држава и њена управа, и каква им је будућност, гледај само да сазнаш колико у тој земљи има честитих и невиних људи по затворима, а колико зликоваца и преступника на слободи...” Иво Андрић у делу:",
        ansewr: "Проклета авлија",
        options: [
            "Прича о везировом слону",
            "Мустафа Маџар",
            "Проклета авлија",
            "Прича о кмету Симану"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "Да сте којим случајем Индијанац госта бисте позвали у свој:",
        answer: "вигвам",
        options: [
            "амулет",
            "томахавк",
            "вигвам"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "Стари Римљани су историју рачунали од оснивања града Рима (753. г. п. н. е) служећи се при наводу година изразом:",
        answer: "ab urbe condita",
        options: [
            "ab urbe condita",
            "ex capite",
            "ab ovo",
            "ubi et orbii"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "Најсувља пустиња на свету, Атакама налази се на подручју:",
        answer: "Чилеа",
        options: [
            "Боливије",
            "Чилеа",
            "Аргентине",
            "Перуа"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "Велика љубав Сирана де Бержерака из истоимене драме Едмона Ростана зове се:",
        answer: "Роксана",
        options: [
            "Лаура",
            "Федора",
            "Роксана",
            "Манон"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "Сефарди су Јевреји који су некад живели у:",
        answer: "Шпанији",
        options: [
            "Шпанији",
            "Пољској",
            "Немачкој",
            "Турској"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "Само једно од наведених чудовишта из грчке митологије нема људску главу.То је: ",
        answer: "Минотаур",
        options: [
            "Медуза",
            "Харпија",
            "Кентаур",
            "Минотаур"

        ]

    },
    {
        numb: 8,
        question: "Најодликованији амерички војник у Другом светском рату био је познати холивудски глумац:",
        answer: "Оди Марфи",
        options: [
            "Гари Купер",
            "Оди Марфи",
            "Џејмс Стјуарт",
            "Џон Вејн"
        ]

    },
    {
        numb: 9,
        question: "Прва земља у којој су 1893. године жене стекле право гласа је:",
        answer: "",
        options: [
            "Грчка",
            "Мексико",
            "Јапан",
            "Нови Зеланд"
        ]

    },
    {
        numb: 10,
        question: "Катарина Иванови је у српској култури оставила траг као прва жена:",
        answer: "сликар",
        options: [
            "сликар",
            "композитор",
            "писац",
            "редитељ"
        ]

    },
];